[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": ["Язык программирования", "Тип данных", "Музыкальный инструмент", "Змея на английском"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": ["int", "float", "str", "natural"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных является изменяемым?",
        "options": ["float", "list", "bool", "str"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Что добавляет метод append?",
        "options": ["Один элемент в конец списка", "Все элементы в конец списка", "Один элемент в начало списка"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Что вернет следующий код: print(type([]))?",
        "options": ["<class 'dict'>", "<class 'list'>", "<class 'tuple'>", "<class 'set'>"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой из следующих операторов используется для проверки равенства двух значений в Python?",
        "options": ["=", "==", "!=", "==="],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой из следующих способов используется для обработки исключений в Python?",
        "options": ["try...catch", "catch...except", "try...except", "throw...catch"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Как называется процесс, при котором сервер обрабатывает запросы и генерирует ответы для клиентов?",
        "options": ["Обработка запросов", "Запрос-ответный цикл", "Управление сессией", "Модель данных"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Как называется процесс, при котором сервер сохраняет информацию о состоянии пользователя между запросами?",
        "options": ["Кэширование", "Аутентификация", "Шифрование", "Управление сессией"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Что такое веб-сервер?",
        "options": ["Программа, которая обрабатывает и отвечает на HTTP-запросы", "Устройство, которое хранит файлы", "Язык программирования для создания веб-приложений", "База данных для хранения пользовательских данных"],
        "correct_option": 1
    }
]